# ドメイン層

## 概要

システムが扱う業務領域に関するコードを置く。
ここで 「システムが扱う業務領域」=「ドメイン」より、
すなわちこのレイヤはドメインに関する値と振る舞いを持つ。

## 特徴 1: 他のレイヤに依存しない

レイヤードアーキテクチャは、基本上位層は下位層に依存している。
一方、ドメイン層と(その下位層である)インフラ層は、DIP(依存関係逆転の原則)により、
「インフラ層はドメイン層に依存する」形になっている。したがってドメイン層は他のレイヤに依存しない。

## 特徴 2: ドメイン層には技術的関心事を持ち込まない

ので、レポジトリには基本的に interface を定義するだけ。
実装は infra 層に書く。

## 特徴 3: モデルとレポジトリ

に分けるのが定番っぽい？
あまりよく分かってないので追って調べる。

### モデル

### リポジトリ

リポジトリの目的は、アプリケーションコードがドメインオブジェクトを操作できるようにする(簡単に言えば CRUD 処理)。
またリポジトリの責務は、集約単位でドメインオブジェクトと永続化層の変換を行うこと。それ以外は✕。
